%@Titre: Amiens -- 1997
Un automobiliste roule 15 minutes à la vitesse de 80 kilomètres par
heure, puis 1 heure et 45 minutes à la vitesse de 120 kilomètres par
heure.
\begin{myenumerate}
\item Vérifier par le calcul que la distance totale parcourue est
230~km.
\item Calculer la vitesse moyenne sur cette distance totale.
\end{myenumerate}